# 稻香招聘

### 需求背景：

长期来说，在乡村建设过程中，优质人才资源外流、人才结构失衡等问题日益凸显，乡村新业态的蓬勃发展、乡村集体产业的转型增值，迫切需要具有现代管理理念的经营型人才的加入，也需要乡村治理者具有更高的经营能力，职业经理人、各类专业经营人才的缺乏。希望设计些小程序，及时对接家乡人才需求，传递给在外的学子，或者想返乡的创业的人，以及当地想找工作的人。

短期来说，县域的农产品加工厂大多受季节影响，用短期工需求较多，农民朋友们也会有农忙与农闲的时候，双方都需要一个工具帮助对接起来，既解决农业企业的短期用工问题，又能帮助当地村民增收。

### 预期实现功能：

主要预期实现的功能有：

1.小程序能显示所有用户发布的招聘信息，用户点击招聘信息进入详情页可以进行应聘。

2.小程序能让用户发布招聘信息，新发布的招聘信息会展示在招聘页中。

3.用户能进入小程序并编写个人信息，上传个人简历。

4.用户能对招聘信息进行搜索，准确找到自己所心仪的职位。

5.用户能获得自己的应聘被处理或者自己的招聘有人应聘的信息。

### 所用技术框架：

项目所使用的技术框架为：前端微信开发原生语言+vant-weapp组件库，后端云托管+springboot+mysql。

### Appid：

小程序的Appid为：wxd11a16c63685790a。

## 迭代一：

迭代一实现的功能有：

1.小程序能显示所有用户发布的招聘信息，用户点击招聘信息进入详情页可以进行应聘。

2.小程序能让用户发布招聘信息，新发布的招聘信息会展示在招聘页中。

3.用户能进入小程序并编写个人信息。

迭代一主要将小程序整体风格确定，完成了大体框架的架构，完成了部分功能，但实现的功能还比较简单，还不够全面。总的来说，在迭代一的版本中，用户能做的事情有：查看招聘信息并应聘，查看自己的应聘信息，查看自己的招聘信息，新增招聘以及管理自己的用户信息。

具体演示视频详情见项目中演示视频目录。
